\chapter{Agradecimientos}

Tras varios años de entrega, con momentos duros y otros más agradables. Momentos en los que crees que las cosas no acabarán saliendo nunca, pero que te rehaces y al final terminas superándote. Estos momentos son los que importan en los que se superan los problemas, aquello que llamamos aprendizaje, experiencia, madurez. Que nos hacen crecer y nos definen.

Quiero dar las gracias a todas las personas que han creido en mí, que confiaban en mí.A pesar de que puedo llegar a ser muy cabezota, siempre han estado conmigo, mi familia, mis padres Ángel y María Jesús, y mi hermanisima Sandra. Ellos quieren lo mejor para mí, creían en mí más que yo mismo en algunas ocasiones. Estaban ahí siempre, haciendome las cosas más sencillas, eso es apoyo aunque a veces no me de cuenta. Gracias.

Gracias a mis amigos por la valia que me tienen, porque eso da fuerzas para seguir luchando por lo que uno quiere. Son la familia que uno elegimos.

Y por último, dar las gracias a todos los que me hayan acompañado en esta etapa, por momentos complicada. Gracias a todos los compañeros de universidad de me han ofrecido ayuda, que hemos intercambiado momentos. A los profesores, por enseñarme tanto de lo que se hoy en día, gracias. Mi tutor David Villa por guiarme en muchisimas ocasiones en este proyecto de una manera excelente.

A todos los que me habéis mostrado una parte generosa de vosotros. A todos vosotros, muchas gracias.

\quoteauthor{Ángel}
